{
    "question": "buatlah teks contoh teks anekdot yang bertema layanan sekolah beserta strukturnya dan diagram strukturnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ada beberapa tinggal dipilih aja sendiri download doc nya dulu",
            "attachments": [
                "answer-attachments/buatlah-teks-contoh-teks-anekdot-yang-bertema-layanan-sekolah-bes-825-1.docx"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-anekdot-mengandung-unsur-lucu-betulkah-setiap-cerita-lucu-d-169",
            "question": "Teks anekdot mengandung unsur lucu. betulkah setiap cerita lucu di golongkan ke dalam anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak benar,karna dibalik kesan lucunya teks anekdot,teks tersebut menyiratkan makna dan kejadian yang sebenarnya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-kalimat-berikut-menjadi-kalimat-yang-komunikatif-1-par-757",
            "question": "Ubahlah kalimat berikut menjadi kalimat yang komunikatif !    1. Para pendengar , bola gagal masuk gawang musuh.\r\n2.setelah ditembok, anak-anak suka naik pohon yang tinggi-tinggi.\r\n3.Para penonton melempari botol kepada pemain.\r\n4. Mohon agar pintu ditutup karena kalau dingin saya suka batuk.\r\n5.Rumah kami mau dijual seharga 500 juga rupiah.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Pendengar sekalian bola gagal masuk ke gawang musuh! \n2.Sampainya di tembok anakanak itu memanjat phon tinggi tinggi\n3.Para penonton itu melempari para pemain dg botol\n4.Mohonn tutup pintu kembali karna kalau tidak ditutup dingin dan saya bisa batuk\n5.Kami menjual rumah seharga 500 juta rupiah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dalam-teks-anekdot-dimaknai-sebagai-saat-terjad-544",
            "question": "seandainya krisis dalam teks anekdot dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan, ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yg dimaksud?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketidakpuasan karena tidak mendapatkan apa yang diinginkannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kejanggalan dalam suatu masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-berbentuk-teks-anekdot-hukum-peradilan-553",
            "question": "Tolong buatkan dialog berbentuk teks \"anekdot hukum peradilan\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ANEKDOT HUKUM PERADILAN :<br><br>Korban : Yang mulia hakim, saya menginginkan sebuah peradilan. Ayam saya hilang dicuri. Dugaan besar mengarah pada Totok, si anak nakal itu.<br>Hakim : Apa ? Totok ? Panggil Totok!<br>(Setelah dipanggil)<br>Totok : Ada apa yang mulia hakim ?<br>Hakim : Apa benar anda mencuri ayam milik Pak SLamet ?<br>Totok : Tidak, tuan. Sa... saya tidak melakukannya.<br>Hakim : Apa ada bukti ?<br>Totok : Eee....\u00a0<br>Korban : Saya ada bukti kalau dia yang mencuri. Dia meninggalkan kancing baju dan sarungnya di kandang ayam saya. ENtah apa yang sedang ia lakukan.<br>Hakim : Benarkah?<br>Totok : Iya, Yang Mulia Hakim.<br>Hakim : Kalau begitu, kamu harus dihukum....<br>Totok : Tunggu dulu. Bagaimana kalau saya sogok ?<br>Hakim : Berapa?<br>Totok : 9 juta. Gimana ?<br>(Sambil berbisik)<br>Hakim : Ya sudah, kamu dipenjara Pak Slamet. Karena diduga mencemarkan nama baik.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-397",
            "question": "Contoh teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SEMOGA INI MEMBANTU :)<br><br><br>Pada suatu hari, ibu saya sedang berpergian bersama tante saya dengan menggunakan mobil.Saat itu mereka berdua melintasi perempatan jalan di wilayah Jakarta Timur, mereka terhenti karena lampu merah di tambah dengan kondisi jalan sedang macet total hingga mengakibatkan pengguna kendaraan bermotor selalu menekan klaksonnya.Lampu merah pun berganti menjadi lampu hijau, seluruh pengguna jalan menekan klakson kendaraannya agar kendaraan yang terdepan bisa melajukan kendaraannya dengan cepat dan mereka semuapun terbebas dari lampu merah, termasuk ibu dan tante saya. Namun suasana macet dan banyaknya volume kendaraan pada saat itu membuat ibu dan tante saya tertinggal, lampu hijau pun berubah menjadi lampu merah kembali. Karena ada keperluan yang penting, merekapun \u2018menerobos\u2019 lampu merah. Tak terduga, disebrang jalan terdapat polisi yang sedang memantau jalan. Merekapun diberhentikan oleh polisi tersebut, dalam kata lain, mereka \u2018ditilang\u2019.Tante saya yang kebetulan memegang kemudi membuka kaca mobilnya lalu polisi tersebut menanyakan mengapa mereka berdua melanggar peraturan, tante sayapun menjawab \u201cKami sedang terburu-buru, pak\u201d karena polisi tersebut kurang puas dengan jawaban tante saya, iapun terus menanyakan hal yang sama. Karena tak ingin berdebat lagi, tante saya memberikan uang sebesar Rp. 20.000. Polisi tersebut mengangguk dan menerima uang tersebut. Lalu polisi itu tersenyum mempersilakan ibu dan tante saya kembali menuju jalan.<span>Merekapun terbebas dari penilangan tersebut. Lalu mereka mendapatkan suatu kesimpulan, \u201cKalau polisi tiba-tiba datang terus melakukan razia atau penilangan, itu tanda kalau mereka butuh uang.\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-plurilingualisme-147",
            "question": "Pengertian plurilingualisme ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>lurilingualisme adalah pengalaman bahasa seorang individu dalam suatu konteks</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "plurilingualisme adalah komunikasi antar budaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-indonesia-memiliki-ekonomi-yang-setara-dengan-ekonomi-487",
            "question": "Mungkinkah Indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi\r\n negara-negara maju?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin saja,jika Indonesia menghemat SDA.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bisa ajh indonesia memiliki ekonomi seperti negara lain ,karena indonesia melimpah sumber dya alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-contoh-paragraf-argumentasi-dengan-pola-sebab-akibat-820",
            "question": "Tuliskan 3 contoh paragraf argumentasi dengan pola sebab akibat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pendidikan\n adalah salah satu faktor penentu dalam maju mundurnya suatu bangsa. \nNamun demikian fakta yang sudah tidak dapat terbantahkan lagi, bahwa \npendidikan di Indonesia adalah pendidikan yang sangat mahal dan tidak \nterjangkau bagi masyarakat yang tidak mampu. Pada tahun 2010 saja, lebih\n dari 1 juta siswa SD hingga SMA yang putus sekolah. Biaya pendidikan \nyang mahal diperkirakan menjadi sebab tingginya angka putus sekolah di \ntahun 2010 tersebut.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-anekdot-bertema-hukum-641",
            "question": "Teks anekdot bertema hukum",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pak andi sdang berada di lampu merah, ia menerobos<br>polisi : pak, pak tau kan kalo tadi warnanya lampu merah<br>pak andi : iya, kenapa ya pak..<br>polisi : kok dilanggar<br>pak andi : kan warnanya merah, jdi berani..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-indonesia-memiliki-ekonomi-yang-setara-dengan-ekonomi-426",
            "question": "Mungkinkah indonesia memiliki ekonomi yang setara dengan ekonomi negara maju... ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin saja bila warga negaranya mampu berusaha untuk memajukan negara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin ,<br>karena indonesia masih banyak kesempatan untuk meraih hal itu,dan utk meraih itu di perlukan pemimpin yg bijaksana .dan target yg ingin di capai negara indonesia<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}